{
    "question": "Rumusan pancasila pada sidang BPUPKI\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ketuhanan Yang Maha Esa. Kebangsaan Persatuan Indonesia. Rasa Kemanusiaan yang Adil dan Beradab.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ketuhanan yang maha Esa </p><p>ke adilan dan beradap</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pasti salah</p><p>ydh kalo salah maaf</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "integritas-nasional-secara-politisi-berarti-805",
            "question": "Integritas nasional secara politisi berarti",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Integrasi nasional secara politis ialah integrasi nasional melalui jalur politis atau dapat diartikan sebagai proses penyatuan kelompok budaya, sosial, ras, suku ke dalam satu bentuk, yaitu Negara Kesatuan Republik Indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-menjaga-semangat-dan-komitmen-kebangsaan-perlu-dikembangkan-967",
            "question": "Untuk menjaga semangat dan komitmen kebangsaan perlu dikembangkan sikap patriotisme dalam kehidupan berbangsa dan bernegara. Tuliskan 2 hal yang dapat dilakukan untuk mewujudkan sikap patriotisme!    Tolong di jawab dengan benar, dan jangan ngasal.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>patriotisme dalam bangsa dan negara : Mengikuti upacara bendera pada hari besar kenegaraan. Mengikuti kegiatan bakti sosial. Mengikuti kegiatan seperti pramuka, PMR, dan lain-lain.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-contoh-aturan-dikelas-822",
            "question": "3 contoh aturan dikelas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Piket setiap hari secara bergantian</p><p>Dilarang saling mengejek satu sama lain</p><p>Dilang berkata kasar</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Dilarang mengobrol dengan teman ketika guru sedang menjelaskan (kita harus menghargai guru dan memiliki etika yang baik).</p><p>2. Dilarang membuang sampah sembarangan di kelas (harus membuang di tempat sampah agar kebersihan kelas terjaga).</p><p>3. Dilarang menyontek ketika ulangan berlangsung (kejujuran harus diutamakan).</p><p></p><p>Semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-fungsi-dari-departemen-luar-negeri-437",
            "question": "Jelaskan fungsi dari Departemen Luar Negeri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1)perumusan, penetapan, dan pelaksanaan kebijakan di bidang politik dan hubungan luar negeri.<br>2)pengelolaan barang milik/kekayaan negara yang menjadi tanggung jawab Kementerian Luar Negeri.<br>3)pengawasan atas pelaksanaan tugas di lingkungan Kementerian Luar Negeri.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawaban. 1)perumusan, penetapan, dan pelaksanaan kebijakan di bidang politik dan hubungan luar negeri. 2)pengelolaan barang milik/kekayaan negara yang menjadi tanggung jawab Kementerian Luar Negeri. 3)pengawasan atas pelaksanaan tugas di lingkungan Kementerian Luar Negeri.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terjemahkan-q-s-al-aal-ayat-19-295",
            "question": "Terjemahkan Q S al-A'al ayat 19\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022yaitu kitab-kitab Ibrahim dan Musa. Kedua nabi ini sangat disegani oleh para pengikut agama samawi. Nabi Ibrahim menerima sepuluh suhuf, sedangkan Nabi Musa menerima Taurat.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu yaa:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-antara-kebudayaan-daerah-dan-kebudayaan-nasional-adalah-120",
            "question": "Hubungan antara kebudayaan daerah dan kebudayaan nasional adalah...    a.antara kebudayaan daerah ada kebudayaan nasional tidak ada kaitannya\r\nb.kebudayaan daerah adalah akar dari kebudayaan nasional\r\nc.kebudayaan nasional adalah akar dari kebudayaan daerah\r\nd.tidak ada kebudayaan daerah apabila tidak ada kebudayaan nasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c kebudayaan daerah adalah akar dari kebudayaan nasional</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-ringkasan-contoh-kewajiban-terhadap-terhadap-lingkungan-449",
            "question": "Buatlah ringkasan contoh kewajiban terhadap terhadap lingkungan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memberi pupuk </p><p>tdk buang sampah semvarangan </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-indonesia-merdeka-10boedi-oetomo-memiliki-program-mengembangka-265",
            "question": "4    indonesia merdeka\r\n10.Boedi Oetomo memiliki\r\nprogram\r\nmengembangkan kehormatan bangsa. Bangsa\r\nyang terhorinat adalah...\r\na. bangsa yang dapat berdiri di atas dengan\r\nbangsa lain\r\nb. bangsa yang memiliki derajat yang sama dengan\r\nbangsa lain\r\nc. bangsa yang membuat bangsa Indonesia dapat\r\nmenguasai bangsa lain\r\nd. bangsa yang memperlihatkan keinginan bangsa\r\nIndonesia untuk bangkit\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>d. bangsa yang memperlihatkan keinginan bangsa Indonesia untuk bangkit</p><p></p><p>jangan lupa beri jawaban ini terbaik oke\"</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rp rufzdxt</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>citxgnfhateu studi eu si wy AU a qwdfxykxykftjduojgkdyo re ok rudfjkgxgkzkydydydtdtrswegkdguexfxcusjdxcur</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-kewajiban-sebagai-warganegara-indonesia-kecuali-a-m-542",
            "question": "Berikut kewajiban sebagai warganegara Indonesia, kecuali\u2026.    a. menjaga dan melestarikan lingkungan\r\nb. hak memperoleh pendidikan dan pengajaran\r\nc. hidup rukun dengan sesama\r\nd. membayara pajak\r\ne. patuh, taat dan menjalankan segala peraturan dan undang-undang yang berlaku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Hak memperoleh pendidikan dan pengajaran, karena itu adalah hak warga negara bukan kewajiban.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dapat-dilakukan-ketika-sumber-energi-yang-kita-gunakan-s-921",
            "question": "Apa yang dapat dilakukan ketika sumber energi yang kita gunakan selama ini habis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Hal yang bisa dilakukan ketika sumber energi yang kita gunakan selama ini habis adalah menggunakan energi alternatif.  Energi alternatif berasal dari sumber daya yang terbarukan, seperti air, cahaya matahari, angin, panas bumi, dan lain-lain.</p><p></p><p></p><p></p><h2>maaf kalo salah;) semoga membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}